成立獨立調查委員會需要成為最大訴求

四大訴求一定係缺一不可，但係將邊一項擺係第一位都非常重要

當然依家大家最想爭取倒嘅係釋放義士，但係暫時都睇唔到有咩嘢曙光，甚至乎有啲中間派覺得檢控犯法義士冇問題，令政府完全冇意慾去咁做。如果想救義士嘅話，陳方安生嘅「兩邊特赦」應該係最有機會成功嘅方法，而調查委員會嘅成立就係達成哩個局面嘅必要條件，因為要有「官方認證」黑警嘅暴行先有可能有兩邊特赦

其實，如果主打哩個訴求嘅話，肯定可以得民心，因為中間派肯定唔會覺得哩個訴求有問題，反而會覺得阻止成立委員會嘅政府同警察先有問題。我甚至乎覺得如果大家主動扮下藍絲，理性分析下獨立委員會嘅有利之處比班廢老聽，佢地係可能會支持（我同我屋企條藍絲講話如果成立委員會的話，政府就可以得民心，並且可以收啲黃絲皮，佢最後同意咗）有民心唔一定有用，但如果少人支持你嘅訴求嘅話就一定唔會爭取倒。如果讓市民知道我地嘅行動係為達致一個咁切實可行而合理且政府仲未有作出讓步嘅明確訴求，我相信無論義士點衝都好都唔會令廣大中間派反感，更加會吸納倒更多人走上前線

仲有，如果主打哩個訴求嘅話，就可以正當化圍狗屋，打贏輿論戰。最後當然希望結果係救倒義士，落倒黑警面，甚至乎逼到黑警改革

哩個訴求我地確實冇乜點大力咁提出過，所以可能可以帶比哩個進入樽頸位嘅抗爭一啲新方向。大家記住唔好放棄。

push

推

幫喇沙仔推po

好撚同意

有道理 幫推

推推推

pish

你同民陣講先得
佢地一味鳩嗌「林鄭下台」都冇佢符

要求查晒兩邊，還大家清白(真心)

盧萎蔥

同意

民陣要玩和理非拉中間派嘅話根本就應該聚焦獨立調查委員會哩個訴求，放林鄭下台喺第一位係放唔低哩二十年嘅迷思，以為七一就一定要主打拉特首下台。唔係要否定民陣，只係覺得聚焦唔到一個合情合理+最有機會爭取+各路兄弟都認同嘅訴求，實在有啲可惜

理性討論，請比意見

削一削班狗嘅勢力先啦 打人打到咁high

其中可能出現嘅問題：
1. 放大哩個訴求就會令其他訴求相對縮細
2. 如果到時政府真係整個調查委員會，但全部安曬自己啲人入去，咁就又會令淺黃/中間派覺得政府已經讓步，最後調查完結果係警察冇做錯，跟住救唔到義士不突止仲追究唔到黑警責任

係
要打擊黑警呢班朝庭鷹犬

PUSH

兩樣冇衝突，一定可以同步做。例如圍狗屋嘅時候多啲注重表達哩個訴求，取代部分純粹嘅發洩，更加可以落到佢地面